★MTR新車廂線路圖，已被鐵膠撕開！

港鐵「沙中線」紅磡站工程風波越揭越烈，另一邊廂，港鐵方面近日已悄悄更新車廂內的路線顯示屏，標示預計9月通車的高鐵「香港西九龍」站，以及明年通車、連接屯門至馬鞍山的東西走廊「屯馬線」，其中原西鐵的紫色，將被原馬鐵線啡色取代，以顯示將成為穿梭東西兩邊的「屯馬線」。

新標示暫被印有舊路線圖的膠貼覆蓋，料港鐵會待通車時才搣走，不過近日已有心急乘客急不待揭開膠貼窺探，並拍照上傳至Facebook。高鐵9月才通車、「屯馬線」明年才貫通 ，港鐵現在已更新車廂路線顯示屏資料，其實最心急又是否港鐵呢？

屌幕門

成年幾先通車就整定 擺到明懶啦

香港西九龍？點解唔係中國香港西九龍

九龍 <--> 西九 <--> 柯士甸
喂喂，係咪姐係話可以咁樣轉線都當一程，好似尖沙咀 <--> 尖東咁?

樓豬撒嘅？

你肯行既應該無所謂

喂喂

啡色同屯馬個名都好核突

豚馬線

西鐵撚以後無得紅磡站上吉車
馬鐵亦無左大圍總站有位坐

紅磡以前起咁大個站, 就係預左轉線, 轉車站
亦可擴建, 現只留作做中途站

將來馬鞍山既人想過海, 多數揀大圍轉沙中線 (少幾個站,快d) 直接d
比較少會係紅磡轉

各方面大家都輸

用年幾重新整過 又屌人唔環保 晒納稅人錢
Child登仔真係不敗

咁撚手多

i am not iron plastic

U are

你見呢排紅磡站咁多新閒, 等佢冧左之後咪有返總站囉

馬鞍山人過海緊係681或者銅鑼灣就680

我覺得西鐵-馬鐵應該叫「東西線」、原本火車（東鐵線）以後過埋海就叫「中央線」（甚或叫「中央本線」），好過「屯馬」多多聲

正啊

Need die

鐵膠真係

仲衰過巴膠

點解西鐵隻洋紅色唔用 去用屎色

遲D學大陸裝CAM

早期諗住東鐵過海㗎嘛，係膠鐵搞到依家咁

有鐵膠話因為西鐵紅 太似將軍澳紫。
馬鐵啡 就完全唔撞色咁話。
申利： 西鐵fans

加埋啲轉線燈啦好心

有咩問題? 咁想坐去搭巴士啦

樓主=鐵膠

其實都幾哂貼紙
無耐東鐵線過去又換
跟住北港島通車又換

唔當啦, 尖沙咀/尖東係當一個站計, 九龍/柯士甸收費有少少唔同(如九龍-美孚/荔景$8.2, 柯士甸-美孚/荔景$8, 九龍去東鐵沿線比柯士甸去平1毫)

以前會搭去紅磡翻轉頭，遲d無lu

有東京metro東西線呢個名唔跟
係要自己改埋d7名

接受到沙中線點解接受唔到屯馬線
講到尾都係唔習慣啫
利申：不嬲都撐直通運行唔統一兩線名稱

屯馬既紅磡同大圍之間仲多咗站 點解唔搭返東鐵

佢轉乘應該會統一車費
本身柯士甸收費結構都係跟九龍站
係地底行就會唔覺遠

其實點解高鐵就show出嚟 而家紅磡出發嗰啲直通車又唔show?

大家都係跨境鐵路

之前成日有人地鐵打交 已經裝緊

紅磡會滅站？

咪就係
最少都要係紅磡加個Ktt logo

真係，紅磡站都有返咁上下歷史，仲要擴建，捱到十年冇出事當佢贏，上蓋巴士站個位又係on9，好天曬，落兩淋，停唔到多車，拆9左佢起過新啦

但西鐵紅磡過到海唔洗行美孚，尖東呢兩個19站

南昌變廢站

九龍站仲西過香港西九龍站

整條咁長嘅屯馬線好on9

大西北輕鐵已經裝曬

大家去紅磡都係會搭番東鐵
只不過你去馬頭圍或者九龍東港島東就會變坐屯馬係鑽石山落 減少九龍塘嘅負擔再cut動的變九卡

方便大西北去觀塘區唔洗行去美孚條濕9路去太子站轉，而係去鑽石山轉

唔知會唔會快過巴士呢
而家元朗出觀塘搭巴士快好多

荃灣線個黃埔站同紅磡差十條街都照出街
係觀塘線個塊正常

正路唔會
因為巴士係直兜紅磡踩去九龍灣再去觀塘
個度慳左好多時間

元朗巴士係大欖去九龍塘再去黃大仙九龍灣果邊

我都唔知佢幅圖點畫
金鐘果度都無位俾佢畫

263 > 40X

東九龍線確定

到時已經換咗支那新車啦
會裝mon show動態路線圖

南昌站唔會廢，日後北環線、北港島線通車，南昌站去港九新界主要地方都係 4 個字到就到

269B->215X?

咁c車都係裝mon?

發覺啲鐵膠巴膠好撚on9, 係都要改埋啲日本地鐵線名, 又硬係要講直通運行啲正常人唔撚明嘅concept, 有車搭就得啦理撚得你叫前列線定痴撚線咩白痴仔

巴士鐵路應該打和，時間差唔多，巴士直達(可能)有位坐但成日塞車，鐵路可能要轉一程接駁車無位坐但準時

有閪屌就屌啦 理得佢係欣宜定肥媽

搭鐵受惠於西鐵行百三有得同 268c打和 輸係輸市區段
第時西鐵直達鑽石山 搭鐵就會更快

但係我覺得，除左天耀/天盛/Yoho Town個d係巴士尾站、西鐵站隔離住既人之外，冇咩人會咁樣轉 （龍翔道奶野另計）

沙中線一開 681應該可以收得皮喇嘛

其實如果西鐵客要過海，印象中南北走廊係唔停中環

南昌站上蓋

C個籠唔做mod應該裝唔到，FSM個位窄到on9

時間上另一問題：鑽石山上唔上到綠線過觀塘

塞撚晒係金鐘轉on99

睇你返工係咪想訓下覺 同舒服d

朝早返工: 綠線黃大仙鑽石山會落一批返新蒲崗掛

樓主果幾幅係c車
所我好奇火車過海佢點畫

馬鐵開左之後87D有冇收到？
而且我覺得通左之後，應該馬鞍山站已經要企

好可能係紅磡將火車條線畫高過西鐵，然後平西去金鐘

南昌東涌線直達香港站 西鐵都唔使

隔離堆公居屋先正

已經4轉8比你喇喎

其實坐到去錦英苑的唔係好多
d人應該係廢事轉黎轉去

仲要10分鐘已經到
行去中環商業區5-10分鐘
屌打曬

個陣傾東西匯合洗唔係改現時西鐵行車方向
其中一個因素係想比屯門出黎嘅人同層轉車去港島

最後不了了知

南昌而家過海除左去中環之外都無乜作用

南昌個位去沙田、旺角同東九龍先唔搭得鐵，但行青沙去沙田好快、行中九龍幹線去東九龍都好快、油尖旺一帶就爭少少

車廂加一倍但係條鐵路去多左好多地方喎 多左過海客落大圍轉，仲有鑽石山轉綠線同屯馬沿線個d呢？

咁你可以都講成欣澳剩係比你轉老鼠列車之外無乜作用嘅

其實喺南昌轉係最方便同快，當然紅磡都可以但舒適程度會爭 d

而家南昌四周圍都起緊樓 過多五年逼到住開個班人唔慣

唔會, 就咁睇時間應該同而家轉荃灣線/觀塘線差唔多

搭車去去愉景灣

當東涌線延長到添馬同將軍澳線延長到添那就唔係咁講

預左架啦
去深水埗黃金行十分鐘
去旺角唔介意行路可以奧運站落行十分鐘
去圓方睇戲柯士甸落又係行十分鐘
幾方便

呢個2014嘅概念係唔係真係搞架
港島沿岸隔兩條街就有另一條鐵 好唔符合成本效益bor

東九龍係麻煩，但係沙田都係會搭鐵，有時懶得行係新世紀都會搭一個站落紅磡轉
開左屯馬的話去東九龍係方便左，唔使下下行出去荔枝角道搭車

係囉 其實幾好睇 屎色柒到仆街

分擔港島線壓力

南昌站行去黃金十分鐘一定唔得，除非你行得好急
去旺角有巴士（雖然落車既地方唔太方便）
去圓方直接九龍站落算啦

喺香港咁密集嘅地方, 仲要有無限人口增長
起多幾多條鐵路點都係好應該

中九幹一開我唔信巴士公司唔改 296C，政府宣稱由中九幹入口到九龍灣只係 5 分鐘

剩係行出個南昌站都有排

唔係已經 firm 咗起咩

支那仔無讀過差不多先生 唔洗理佢

黃金都有 36A 同 702，10 分鐘係可行

首先，296C既主要客源係旺角，唔係深水埗。

巴士公司已經用 296P 插定旗，到時係可以直接改動班次就已經可以行到

行路行十分鐘wor師兄

咁一定冇可能，快極都半個鐘

咪又係等通車
有排等

你噏乜撚野呀你
而家咪東鐵過海囉

以後尖東落車算

留黎搭過海巴士既乘客 紅磚大學站

- 西鐵撚過海, 南昌過海仲快, 唔會揀紅磡轉車去沙中線
- 馬鐵撚過海, 大圍站已經行對面轉(紅磡反而要上下層月台)

-東鐵過左旺角東已潛入地底準備過海
-屯馬, 何文田>紅磡>尖東又注定係地底

紅磡地面路軌同月台全部比晒九廣直通車KTT

我都奇怪, 乜唔係東鐵直出過海, 仲想開POST 問添...
另外想問下沙中線第日通車, 高鐵又開埋, 係唔係已經無新線鐵路起?

我覺得如果沙中線一開
一堆馬鞍山路線一係等摺
一係學681咁耀謙樓/富安下個站大老山
再順手大執亞公角，始終出一區可以兩三條係太過厚待佢地

中九通車講緊係10幾年後嘅事喎
到時296C仲喺度先算
將隧轉車站一開都凶多吉少

鑽石山轉線站係打十字定T字 (何文田十字)(美孚長T字)

會唔會好似美孚咁行極都未到

比較有機會喺出年動工嘅得屯門南線同北環線

西鐵撚過海係尖東較快

撒你老母

港豬澳完工
蓮塘完工
剩返機場三跑, 中九龍幹線

啟德又未有耐發展咁
北環應該唔會起(隨時會令西鐵癱瘓)
林鄭仲周圍問d 地係邊度黎

仲未有大型基建上馬, 到時做地盤工程既實死

自膠先，打錯咗，應該係馬鐵過海
原意九鐵係想馬鐵過海等九龍塘轉車過海嘅人流分過去，減輕地鐵過海線嗰個壓力

我手誤，sorry

北港島綫唔係 2021 動工咩

唔係 2025 咩

未來九龍塘站使用量一定跌
只係剩返去<>太子轉荃灣線<>既客流

你仲信政府啲時間表？
高鐵當初夠吹到2015通車啦

睇返Wiki, 由
北港島綫 - 初步預計將於2021年動工, 由傾到落實做, 用左廿年時間, 呢條仲要未知起唔起得成
南港島綫（西段）預計2021年動工[12]、2026年啟用。又係用左廿年時間,
東九龍綫（建議中）

其實搞咩要用咁耐時間

啟德開緊波喇喎
D 地慢慢吱牙膏咁賣

新界東北 洪水橋 元朗南都準備開

鐵路短期內應該開左西鐵南延先
之後北港島

北港島線就聲稱要等中環繞道起好先得
南港島線西段擺明驚唔夠客會蝕
死都等埋華富重建咗先會起
仲放埋風可能會斬件起一半

好似話遲吓呢類舊款閃燈 LED 路綫圖會變晒做 LCD moon

聽住先啦
印象中讀小學時, 北環線97前都已經講緊

屌 同大陸有關可以即刻開工都得
唔關大陸事就慢慢啦

要睇埋起唔起到上蓋賺到盡

華富唔重建邊有地皮比港鐵起樓

真係好撚慢，唔自己搵資料睇，聽哂傳媒講真係死得，唔怪得兩登成日話港豬

轉LCD moon 把撚咩
見到西鐵果堆低清路線圖都想嘔

屌你港鐵係咪無錢請it 狗
仲衰撚過隔離中國深圳地鐵

果d 工程都只係講緊幾個站既支綫工程

大型大幅度既規劃乜都無

好似上面巴打咁講, 啟德都只係慢慢逐忽, 逐忽, 吱牙膏咁發展

無長遠大型遠境規劃

成個港共正苦太短視

依家九龍塘一到返工返學時間始終都人山人海，如果真係跌到都好嘅
其次就係令到依家東鐵cut咗得返九卡過海，但係又keep住頭等，個載客量始終都少咗

講地皮呢
個發展次序應該會變左咁

東九龍綫> 南港島綫西段 > 北環 > 北港島綫

東九龍綫肯定有咩技術限制都好，都要上到安達臣石礦場拎地起樓
之後再伸延入科大，又搵地起下樓

南港島綫西段就有華富

北環周圍都係地

北港島就無地皮嘅
所以邊有動力起

同意

唔只係低清問題，而係明白轉 LCD moon 有佢嘅好處，鍾意顯示乜嘢就顯示乜嘢，但只專注某條路綫嘅路綫圖，變相乘客／遊客唔可以好似而家睇啲有閃燈嘅路綫圖咁一覽無遺，預知要轉乘咩嘢路綫

vs

荃灣綫已經轉左啦

而家啡色癡埋橙色東涌綫咪又係撞到啪啪聲

西鐵客過海，如果去會展、金鐘會去番紅磡轉
最主要係香港站行去中環站都有一段距離

未轉，啲Q train有排都未出街搵食

屯門撚覺得條線咁長真係好on9，由頭搭到尾已經要40分鐘 $21，到時通車原本去紅磡果段唔加價都偷笑，仲要去馬鞍山 車費一定勁貴。

去觀塘果邊又係方便，平時搭巴士都係一個鐘，第時要紅磡去鑽石山再轉線，仲要未計大部人住得唔近西鐵要搭多程輕鐵。

過海就尖東>尖沙咀轉。

但對於原本馬鐵線同新加幾個站附近嘅人黎講的確係方便好多。

條線長撚到咁 本身住大西北既係紅磡尖沙咀放工連位都冇得坐

沙中綫兩個階段落成後，乘客乘搭「屯馬線」（深紅色）可由屯門站直達馬鞍山烏溪沙站，無需於紅磡站轉車；同時乘客可乘搭延長後的「東鐵線」（湖水藍色）由港島金鐘站，可直達上水、羅湖或落馬洲，不用在紅磡站轉車。(資料圖片／網民Dong Ho Leung提供)

屯馬線全程70分鐘

真正受惠嘅都係得沙中線個堆站, 馬鞍山除左去屯元天, 本身度度都有巴士線直到, 遠極一個鐘乜都到超方便
去九龍東, 本身巴士去鑽石山半個鐘左右, 另一架去觀塘番工時間塞埋車一個鐘
出九龍西可以搭巴士, 去大學站轉東鐵, 馬鐵轉東鐵, 睇你近唔近馬鐵站同想點搭
681 過海, 最快半個鐘到灣仔中環, 番工䌓忙時間唔使5分鐘有一班, 塞埋車都係一個鐘
萬一cut 左巴士線或者班次就受害多過受惠, 當年馬鐵通車已經搞到去大學架巴士疏左好多

681同680 唔塞車4個字至半個鐘到金鐘/中環/銅鑼灣/灣仔，點會收皮

勁唔想屯馬開
大西北人原本都要獲獲都要企半個鐘
唯獨放工可以坐回頭車訓下
依家咁撚搞法
可能放工落葵廣食嘢再搭巴士返
我寧願坐住塞車都好過企成九個字

屯馬糞

西鐵本身得八卡 仲繼續加咁多站

搭去鳥溪沙囉！
唔似荃灣/柴灣總站、迫你落車

On鳩，到時咪知d人點樣轉車囉

"去馬頭圍或者九龍東港島東就會變坐屯馬係鑽石山落 "
正確 分流左好多去觀塘的人。

之後會轉電視機報站
廢左閃燈路線圖

70分鐘得唔得呀
屯門去紅磡西鐵都要40分鐘喎

尖沙咀/紅磡收工點搭去烏溪沙

show俾人睇，清晰啲，有2個站落都行到高鐵站

之前有新聞講過 巴膠鐵膠好多都係d有病既人
好似係自閉定唔知咩

挑，條廢鐵連日本車都唔show，走去入晒支那車
你估佢會學日本改名咩

江湖傳聞係日本都唔so佢